《球會分析：為何總監和CEO上台後，車路士教練總不能長治久安？》

《球會分析：為何總監和CEO上台後，車路士教練總不能長治久安？》

車路士以比紙更薄的陣容出征英超嘗試衛冕，結果首仗便在主場被般尼以3:2痛擊，接下來還要在陣容天殘地缺下應付熱刺、愛華頓及李斯特城等硬仗，如不再增兵，干地雖為出色教練卻非魔術師，恐怕朝不保夕。

最耐人尋味的是，如今車仔的薄弱陣容並非意外，反倒看似是球會精心策劃：賣走馬迪、古達度、艾基、艾素、查路巴、泰奧利，借走蘇馬、卡拉斯，放走泰利，試想像，如果這批球員今天還在車仔，至少現在干地不用為拼湊下場18人大軍而煩惱。那為甚麼車仔有意識、有預謀地放血式瘋狂賣人？

有說是因為油王阿布離婚。這似乎是個很合理的解釋，「離婚分一半身家丫嘛」，車仔當然要節衣縮食。但細心分析下其實不然。

第一，與大家想像的不同，阿布離婚不用花很多錢。今次是他第三次離婚，以2007年第二次離婚為例，那次花了阿布150m英鎊，看似很多，但其實油王身家估計達71億英鎊，不但只屬九牛一毛，而且阿布由於是接近普京的國家寡頭而非在野的商人，故此普遍估計71億鎊只是盡量計算阿布可見資產的保守數字，實質上擁有的定必更多。所以車仔2007-08仍然引入了馬路達、安歷卡、波連尼、伊雲奴域等主力，增兵根本未受離婚影響。

再加上離婚事務專家估計，今次離婚會在俄羅斯進行，該處的離婚制度有助減低阿布的損失，而且阿布在婚姻期間沒有身家暴漲，另外阿布這任妻子其實亦是大富人家，她的父親是另一位俄國石油寡頭Alexander Zhukov，故估計阿布今次離婚損失不會與上次相差太遠，對阿布來說仍是不足掛齒。

那麼如果阿布離婚並非原因，為甚麼車仔仍瘋狂放人令陣容薄弱？原因或許在女CEO Marina Granovskaia及黑人足球總監Michael Emenalo與教練位置的權力鬥爭。

Marina是阿布的親信，2010年上任，能直接聯絡阿布，2011年提拔Emenalo為足球總監(下稱二人)，基本上球會大小事務包括球員買賣及領隊去留等皆由二人包攬在手，領隊只負責比賽排陣。

這形成以二人為首及以領隊為首的兩座山頭，表面上所有人當然為車仔成功而努力，實際上在二人立場，一位領隊長期成功並不符合他們的利益，例如說安察洛堤新入職當然不能參與轉會事務，但若果他(舉例說)4年3奪英超，在球會地位有如新費格遜，那時他再要求擁有轉會事務的決策權，二人就不好拒絕了。

所以在二人利益的最佳策略是在一位領隊取得成就後，就利用轉會策略減低其延續成就的機會，再在第二季以成績理由將這位領隊解僱，然後又請另一位領隊取得成就，周而復始。這策略既能保住二人對比領隊的超然地位，又能向阿布報告「我們已做盡份內事(解僱領隊)」。

所以2009-10安察洛堤奪得英超後，2010夏天車仔只引進了拉美利斯及30歲的班拿約，放走祖高爾波歷克比列堤迪高卡華奴，翌季安帥因「僅奪英超第二」被炒；2012迪馬堤奧勇奪歐聯後的夏天引進夏薩特奧斯卡摩西斯馬連算是比較好，但在11月英超4場不勝(4周前還連續7周佔據榜首)及歐聯出局後便藉故炒了領隊；摩連奴二次上車前Emenalo甚至還說「為了摩帥能再上車我願意辭職」，結果獲阿布挽留並繼續處理轉會事務，結果2015年摩帥奪英超後的夏天只引進柏度及表現慘不忍睹的巴巴拉文，再在8月摩帥強烈要求買後衛時，在死線日以合共6.7m買了Djilobodji及Michael Hector兩個笑話送給摩帥，成功在12月送走對二人地位具十足威脅的摩連奴。

由上可見，每一位為車仔奪得主要錦標的領隊，都逃不過夏天被二人戲弄，再在下季被掃地出門的命運，相信大家看到這裡，相信亦會明白今季車仔離奇的轉會操作，只是二人繼續以轉會買賣來弄權迫宮的另一個續集，只是受害者輪到了干地。所以二人一日不除，車路士根本幾乎不可能有一位領隊能長治久安，這是球會系統架構的問題。不奪標還好，一奪標就有兩對妒忌而敵對的眼睛在眼紅你呢。

屌你老母西女人

補link :

咁我明點解雲格死都唔想阿記有足球總監啦

第一眼睇咗做Eminleo

有邊個想比人分權

有d矛盾 set得足球總監呢個位就係要買人同領軍分開 如果領隊功勞大就可以要求拎返買賣權 咁會唔會太兒戲

雲爺爺又贏

咁教練負責買人就點都好過總監既
對隊波既理解知道要咩人呢D點都係教練優勢
總監呢個位其實都係定位做輔助教練令到佢輕鬆D好少少
除非你個總監好似Monchi咁識波就另計俾哂佢做都得

摩佬俾人炒就佢抵死，干爹就買唔到人就係無辜

咁啫係咪摩佬是無辜的

某程度上我覺得有足球總監係好事
但足球總監應該只係去負責傾買賣同埋合約
領隊就係做決定 比意見同埋人選比足球總監去傾
足球總監最多只係應該比建議人選出黎 等領隊揀卒

咁先係最好既分工 但車路士果種根本就係ON9
完全架空左個領隊..

支持manager 唔支持coach

好多人無講一點係

你覺得油王真係咁撚蠢
佢同中東班同樣叫油王的人但
自細含金銷匙出世的人唔同

佢係蘇聯晚年寡頭時代
成個俄國最亂果陣上位

下面班友搞緊咩 佢會完全唔知?
就算佢蠢一次 但好明顯車路士式
周期動亂 是2，3年一次

條死黒鬼有份整走摩佬。見佢D訪問就知無料扮四條

Football Director 呢D歐洲大陸球會on9 出品

足球總監越黎越流行總有原因既
車仔個case我只係覺得ceo+總監想攬權先搞干地有d唔合理 如果講陰謀論我覺得干地係管理層度唔得人心先俾人搞

中國帝王學可能比到答案我地

依家車迷心態都希望油王出來做野
可以清除2件奸臣

係車迷眼中 阿巴永遠bigger than the any person at club

無任何球員，任何領隊 係 球隊地位高得過佢

所謂 親信

只係一種平衡

干地有球迷支持
親信可以直接聯繫老細/其他高層支持
(但老細完全無出過聲話支持佢)

雙方係下面咬來咬去

正鬼閪黎

情況都唔同啦
雲爺爺係阿記地位晨早上咗神台
除咗佢自己想走之外,根本冇人踢得走佢

同埋之前阿仙奴傳過嘅足球總監eg 奧馬華斯等等 咪又係雲爺爺自己d靚
好明顯會係個老野架空翻足球總監個位

阿巴大過車路士添啦 冇阿巴佢地而家都未必係車狗

其實歐陸一直都係咁玩
係英國先玩MANAGER制一個搞掂哂
始終咁攬權一黎效率問題二黎英國D教練買人收回佣都唔係新鮮事
老細就梗係唔想一個人大權獨攬

到時係老野開聲叫總監買咩人
然後總監去傾

又同利撚一樣賴高層啦

其實教練一個攬權買賣一樣會有權力過大問題
但車呢個情況好明顯就係失衡

咁其實一個咩飛 好禍都睇一個人
係好過兩個人傾唔埋 立班子爭權 影響好長期

冇油王邊有今日我轟
油王唔想功高蓋主者
轟迷要做順民先會天下太平
唔科水咪收皮

油王心諗D錢又唔係你既, 我鍾意搵邊個睇數咪搵邊個囉, 而家冇出糧比干地咩

油玩要做波話你知咩

同埋拎咗歐聯後個買人方針都轉咗，相對冇咁揮霍。

佢知
但上年有冠軍佢咪尤你地下面搞
跟手下年無冠軍油王咪搵人出黎開刀
無限loop
起碼冠軍一定拎到，但唔會有皇朝
但呢個係最化算又唔會亂洗錢又有冠

班主唔同球迷，唔係贏波先過癮，最爽係要贏就贏，要輸就輸，乜都操控響自己手！

巴打你睇得好通透

講真
英超呢幾年唔同晒啦
英超一半隊都有錢, 你睇下呢幾年, 要衛冕英超冠軍難左好多
太多外來因素, 錢已經解決唔到問題
油王唔會再亂俾錢架啦, 佢寧願用人事黎換取冠軍
好似公司咁, 增設唔同職位, 你地一係同我年年營運得好好地, 唔係就下年開內部會議炒人
你估油王真係20年以上藍軍迷咩, 球會永遠得球迷可以無利益下為球會死球會亡, 其他人打份工/做老闆架咋

諗諗下西女人可能一直用西控制住泰利

好明顯先亂後治
大亂大治

13年到依家為止車路士淨計轉會都只係洗左90m歐元
但都拎左兩個英超一個聯賽盃
班高層應該覺得性價比幾高已經肯收貨
雙曼就唔同心態
呢段時間佢地已經分別洗左570m同650m
好明顯係想劍指歐聯/建立皇朝
車狗繼續咁嘅方針遲早係雙曼面前抬唔起頭

570M/650M
已經睇到而家要拎英超洗錢已經失晒控
但油王唔洗用咁多錢, 5年內都有幾冠收
你係成功既商人你會點諗

雙曼正正係駛錢但唔多成功既例子黎

其實計埋其他收入應該賺唔少
拎左歐聯後油王應該想隊波穩定經營多過做班霸
就算黑人西女人唔玩權力遊戲都未必會洗多好多錢
不過好心你唔係想大搞做班霸就咪昆鳩干地呢啲有心人上車啦

如果d冠軍教頭知道。

自己一拎到冠軍就會被人搞走。

到時就唔會來。廢時整花自己file.

咁車仔請教頭的質素就會下降。

咁都唔明??

穩定經營就唔係買4賣30啦
佢今年肯買迪加, baka同達仔, 但放走咁多有潛質新人, 搞成而家咁
好難唔諗佢地想迫走干地但維持球會之後一定既質數

想要穩定經營嘅係油王
依家嗰兩件仆街就係做到油王啱啱好滿意
但又夠迫撚死個領隊
責任永遠唔係佢地到
咁就可以繼續獨攬大權

無錯 就算係球星 見到隊波咁都想走
車仔可以係呢幾年咁玩都拎到冠
只係因為費sir退休曼聯重整緊
往後幾年用呢套好難再得
打後睇落似雙曼之爭

好老實, 油王呢幾年都係KEEP住咁營運, 干地咪又係過黎

好老實，干地唔算最top tier果堆

乜撚野都用事後論 唔好講到全世界得佢最清楚啦 事後用數據黎堆砌一啲故仔 依招無得輸架

西女人同黑人有晒車迷難服待反骨既特質, 話唔定係真車迷黎